其實識講廣東話但係香港問口埋口都用普通話問野既大陸人係咩心態?

自己係紅磡做野, 每日都接觸好多大陸人, 因為紅磡有直通火車, 所以出出入入果堆大陸人大部分都係廣州人/ 廣州住。
佢地問野9成都係用普通話, 見你唔係好識講會用返廣東話, 或者問問下又溝D廣東話。其實果堆就算唔識講都一定識聽... 不過開口埋口就普通話
究竟廣州仲有幾多人講廣東話?